(創業)想開一間心目中既髮型屋

小弟曾經做過六年髮型師 但係因為性格方面 同好多主流髮型屋既宗旨都唔同

例如 1.硬推某D 產品 藥水 即使某D產品同藥水都係對頭髮比較好 但每個客既筆直都唔同

2.強迫同個客溝通 因為自己本身唔多野講 亦都有聽過唔同朋友客人講返出黎 有時過份吹水 未必係好事

3.捽數 有時都會幾影響個髮型師既自信

所以有好多髮型師有心做 都會變到被所謂主流影響

所以我想開一間心目中既髮型屋 唔知大家有咩感覺

我理想係大概一日接五至八個客人 最理想既時間係每個客人 有至少一個半小時係由我服務佢

而且係細心了解佢需要 由日常打理 到佢心目中既理想髮型 但唔會過份吹水 而係安安靜靜咁專

心比我剪出佢想要髮型,同埋所有時間都係一對一 而唔會有其他人打擾 由我幫客人洗頭至到收錢

都係一對一

同埋主打剪髮 唔做漂染電 因為太多服務 而且得我一個 會影響質素

只會開一個剪髮位 一對一

同埋想開係工廠區 一黎大家方便收工剪 鋪租平 唔會好似地鋪咁有人成日行出行入騷擾

同埋最後我想講 我仲係好鐘意剪頭髮 我淨係想安安靜靜咁幫人剪個好頭

開喺大西北please

想開係觀塘區

但係呢一類既髮型屋 會唔會有人支持？

你地理想既髮型屋又係點？

點賺錢？

一個頭收幾錢

肯定好撚快執，除非收好貴

其實我計過 真算唔算係賺 叫做岩岩好有份人工夠食就OK了

與其我想做返呢行 係同出面既理念唔算太相同 咁我寧願岩岩好夠食 但做到想做既野仲好

但當然始終我自己都係要掉舊錢出黎 我都想睇下大家既意見 再改進下

呢個我都仲參考緊 但如果參考返同區既幾間大SALON定價

再計返我維持到我生計既話 應該定價會落係200-250左右

多謝

搞手為求打個和，欣賞你
但你預收幾錢一個人？

欣賞你，你收幾錢一個頭，想比你剪，依家想剪，邊到搵你，認真。

你首先要涯到頭幾個月先，就算有熟客都唔會成日剪，如果單剪你收200至250，其實客路唔會多，因為有其他更好選擇，btw加油啦

呢個我都仲參考緊 但如果參考返同區既幾間大SALON定價 (當然我唔係將自己同大SALON比較)

再計返我維持到我生計既話 應該定價會落係200-250左右

我宜家暫時無做野啊 搵緊出路

咁有無方法比你剪先？

呢個我都明白 好似我岩岩升髮型師果時 都成日坐冷板 亦都明白守業難

你會唔會留個TG 睇下我有咩可以幫到你!?

行家 支持你
從你口中 你對髮型都有一定既要求同追求
但係一個好既髮型某程度上都要適量既chem去配搭
唔通你剪完個靚髮叫個客出去其他salon電染焗

其實你岩 我都有取捨過 但講真一黎我負苛唔到 二黎我接左CHEM 就會有好多野背道而馳 就會變返同以前無分別

我都想靜靜地剪個頭 你有冇架生

介唔介意講多D佢地既創業歷程 但應該唔會同人合租 因為又會變左唔係一對一 同埋專注咁做

你還掂都係one man band
做咁多年老大唔識分配人流？
Chem搵錢 有咩充突
同埋你有無計過有幾多數可以跟你走

趁後生，轉行啦

或者咁講啦

做chem 一黎要搵人拎貨 你拎得貨少 人地唔比貨你 你比錢多拎貨 我又跑唔夠條數

二黎 我做chem 一係就開多個位 一係接少左幾個想剪頭髮既客 變相吃力不討好 同埋最主要唔係為錢

三黎拎完貨 又擺到成個鋪面都係佢既貨 佢既宣傳產品 我又唔想咁

四黎我都無咁多錢拎佢既貨

五黎我呢d唔知頭唔知路 最多咪拎到ida 再唔係就買水貨資生堂 都未必會買到

所以都係唔好搞咁多

個人意見黎

其實唔係走BARBER SHOP路線 可以叫做日本家庭式!?

其實己經轉過一次...

個idea幾好 一對一
還掂以家d jun都個個大帝一樣

支持

有冇ig/fb個啲有你剪完嘅作品睇下？

我自己就無KEEP開呢D作品相 因為我地果時無咁既風氣

但就有玩過幾年髮型產品既HAIRSHOW

支持
樓主個style應該好適合我

多謝支持

原來會強迫同個客溝通
最撚憎啲髮型師成日撩我講嘢

但宜家觀塘咩價位嘅salon都一大堆
Idea係幾好，但一個普通人1-2個月先剪一次，你點make sure日日都有5-8個客？客源又係邊類人？

想剪平嘅，宜家周街好多$50 $60個啲速剪
無乜要求又想洗埋頭嘅，會去$100-$150洗剪吹個啲
對髮型有要求嘅（通常都想染/電埋髮），會去番啲出名嘅salon剪

如果係齋剪頭髮，咁應該好少女仔幫襯，假設大部分男客人一個月剪一次，會願意比$250洗剪吹嘅男客人又係邊類人？可能要諗好目標顧客群先

其實你啱架 我揀果個顧客群可以算係好細 所以我都想上黎問下意見 再決定

但當然我咁想做係因為跟據返我以前既經驗再改進過 但當然亦都可能係不合時宜 所以上黎當做過統計

我唔知其他鋪係點 但我試過會收工照肺

呢個髮型師都係one man band 可以參考下，佢一日剪5個only。但佢收都唔平，又係淨做cutting.

多謝你 係一支好好既強心針

會唔會做比女仔單剪瀏海
可能一個賺唔多但快黎快去 我估都多女仔想剪？

呢個可以考慮下

考慮拍其他人做
你做一三五
你partner 做二四六
儲到客 企穩左再諗
租金真係抹殺左好多個可能性
希望你可以成功

好多女仔可能一頭半個月就想修一修瀏海 但係出去剪又唔抵
我諗都唔可以定價太高先吸引到人黎剪一剪
不過可以考慮下 起碼我覺得會有唔少女仔放工/得閒有少少時間想黎修下個頭又唔想成個頭剪
加油

我有考慮過 叫朋友一齊夾份搞 但都係我自己落手做 但分擔下租金 雜費之類

如果有洗 剪 洗 吹就好
好多髮型舖都係洗 剪 吹，咁樣其實同唔洗無分別

會有返最基本既洗剪 洗吹既 係唔做電染姐

合租意思好似係你做夜晚，其他時間借比其他人用意思，唔關你一唔對一先

理念好既
但你要明白

任何打算打個和/唔賺得多既生意
到最後都係無好下場

講緊二三百剪一個頭
唔係話俾唔起
但你要明白
都唔算得上平
你要諗有咩吸引人去幫襯你
當然計返你話個半鐘
時間計其實係抵既
但我又諗唔到 剪一個頭 加洗裇要咁耐？
傾到咁多打理頭髮既野？

你暫時睇留覺得你講既賣點主要係一人主理
同客傾佢需要
有幾多人會受依樣野吸引？
畢竟有好多客其實都唔太想講野
想靜靜地
你又剪得好地地就夠

你講做咁長時間一個客
你一日接到幾多個客？你講個半鐘同你既心目客量
當五個人，都七個半鐘
你營業時間 幾長？
朝九晚11？
你d客源黎幫襯你既時間會咁平均？
會逐個逐個黎？
齋appointment?咁街客walkin又做唔做？
你肯定到時有人等你既話，你唔會急？
唔講等幾個。
等一個都個半鐘，未計後邊係咪有人約左。

個個都放工時間先黎
迫晒係夜
怕唔怕得返每日三個夜客？

好多野都好理想
但我覺得好多隱憂

你講左好多我有諗過既問題 尤其係時間方面 個半鐘係首先我設定比自己既時間 但你話有無必要個半鐘

其實唔係個個需要 正如你去網吧話打三個鐘機 都可能打到兩個鐘就走

但個半鐘最基本係我同客人溝通佢需求既時間 假如佢覺得我了解到佢需求既話 我可以開始郁手既話直至佢滿意 可能唔洗咁耐 可以去到半個鐘至九個字添 但呢個都係睇返自己安排啦

至於你話係咪每個客人都會就到哂我既時間 跟好哂一個時間表黎 就好睇返自己髮型師同客人既關係 睇下髮型師令唔令到每個客肯付出

的而且確表面上係好大隱憂 同天馬行空

所以都要靠你地既提問 去完善所有過失

同埋唔係主打walk in 所以應該唔會接wali in 都係靠舊有班客底 加少少口砰宣傳

同埋一定係要預約 方便整理

同其他人夾下可能容易d生存，例如係手沖咖啡，2件事無衝突之餘又可以提升到雙方生意

利申：鳩up

呢個我都有考慮 可以增加雙方既生存 所以如果有興趣既可以一齊留言 溝通下 但最緊要理念相同

希望樓主早日搵到理念相同既合伙人

我都希望可以搞得成

支持，而家如果你可以儲定portfolio， 咁開業時就可以俾到人更多信心，我有興趣幫趁的

而家咁定，但之後加舖租你點，加價？
你做少客又唔想sell product
開頭捱到，但之後呢啲變數都要諗定
真係搵人夾租先生存到

假設加鋪租 我未必加價

但聽咁多位講 似乎夾租呢個 我應該都開始要考慮

但到時要劃分地區就難 但我有朋友都想開coffee shop 但我又怕驚太嘈 人流太多

但其實我只係想租個工廈單位 大概3~400既單位 做簡單裝修 一張洗頭床 一個全身鏡連位 加一個未開始剪之前既休憩區域 for 傾下計 傾下佢想剪d咩 拎幾本髮型書 大家參考下 only

就算開廠區都應該charge好貴先圍到皮
一日先得幾個客

不過咁得閒嘅多數有錢人，畀得起

Product 都諗緊 因為始終你地都佢有機會用到髮泥 鹽水 定型 我都唔無理由叫你去髮品點買 所以呢個我都糾結緊

我都係咁意睇下d工廠鋪位 又去未去到好貴 大概一萬以內都己經有d唔錯既位 有d仲包水電

但呢層我無咩經驗 唔知有無租過既人可以講解一下

依家香港人乜都興快你搞到咁慢 剪個頭都幾個鐘，但又淨係剪,其他咩都唔做都幾矛盾，你要俾優質服務做長時間，一日做幾個客，不如成身改造晒，一野搞掂人地都話即刻可以去約會，宴會之類，俾埋形象建議
當然連登仔吹下水唔少人支持既，但佢地肯定都唔會去啦 晒幾個鐘打下j做下鍵盤戰士就會，毒撚剪毛？去速剪10分鐘剪個柒頭算撚數

巴打對自己技術有冇信心
純粹熱誠怕唔怕翻唔到本

唔好開實體鋪 做流動形式
最緊要有班忠心既客

又無話乜都興快既 有好多唔類型既salon 仲係度 但速剪係大行其道 你講得無錯 但係咪抺殺左呢一撮人既喜好 你同我都未知

至於造型好主觀 加上我有對造型既興趣 但對呢方面既學識 或者要推介 建議就我未必做到 行下街 話呢件幾靚wor 咁就得

但我相信真係有憧憬先會打得出想支拎

對自己有信心
亦都唔怕蝕哂

者係上門？

其實上門都幾正
好似化妝咁

不如拍多條女做埋化妝/個人保養服務啦

會窮

Btw，支持你

如果係咁做婚禮set頭仲好搵

不過唔係我本意

但都非常多謝你提供意見

本身都好窮

Btw 多謝你

冇咁多人結婚嘛
又唔會搵未有名氣/公司嘅人set頭啦，一生人一次

但修甲、美容、剃鬚嗰啲ok呀

你有你道理 其實日本都興緊上門剪頭髮

但前提日本地方大 容易比你比你set架餐 左一gip 右一gip

但香港地方細 又難set野 又唔係咁容易肯比人上自己屋企

但個成本非常低

一對一係好好 我都想黎
但係會唔會好難做 會唔夠客

$200-250 我覺得OK,
我而家都係剪緊呢個價~

我唔想染/電/treatment,
但成日俾d髮型師sell, 覺得好煩~

不過我d頭髮好幼好直,
要好細心有技術慢慢咁剪,
但因為我唔會做染/電/treatment,
所以感覺上好多髮型師都唔太歡迎做我生意咁
如果你開店我會上黎支持下
不過要睇地點

剪得返上一次個要求

留名 巴打開張講聲過黎支持

支持...加油,
好唔鍾意所謂既髮型師根本求9其咁剪, 同比人SELL染髮之類,
開左通知聲

經驗上你個種係好難做
個髮型師要好重客底先有得做
而且係市面係有類似嘅
不過就行高檔路線
而我唯一意見係鋪最好係一線區嘅商廈
最好係尖咀旺角銅鑼灣
你明知客源小就一定要係交通極方便嘅地方

ps.屋企人做左十幾年髮型屋

其實作為客人我唔太prefer傾咁耐

理想係大概一日接五至八個客人 最理想既時間係每個客人 有至少一個半小時係由我服務佢

假設日做12個鐘，8個客，每個1.5小時
定價250

時薪約$166，日入$2000，預一個月做25日都有$50000 （扣除舖租開支成本）

1對1，舖應該唔駛好大，租金係你最大既課題

另一個課題係夠唔夠客源維持到1日8個
建議你係有個熟客base 之後做預約

做walk in 有客同時間來你都招呼唔到

支持樓主 開鋪講聲 即刻黎

最緊要有大波MK洗頭妹

如果可以上門做真係省好多成本
但髮型野我唔熟識 唔知會唔會要好多器材

我隻狗都係搵人上門剪毛沖涼 每次盛惠$450
幾好賺

巴打支持 我都成日周圍去唔到salon試, 但要搵到價錢唔貴又舒服既其實都幾難
另外就係有啲洗頭仔成日用自己所謂按摩去搞鳩個客個頭
唔係個個都鐘意比人揼, 做前又唔問一問
同佢講又串柒柒話平時都係咁無事

每次上門帶埋工具，風筒，細吸塵機，洗頭水，甚至連鏡都帶埋，咁可能仲有綽頭，穩定左之後再開埋舖頭

我有興趣

我諗初頭係會辛苦D 但本身都叫做有班客底 我諗會好少少..

果D高檔區 我剪都唔夠比租

傾果個意思係了解你既需要 而唔係全程都係度吹水

應該會舒服到唔想講野

多謝巴打幫我計埋條手 維持客量係一個好重要既課題

同埋我搵左D大概7-8000蚊一個月 大概有300呎既地方 包水電

其實我係咪輕輕裝修下 駁返張洗頭床 就可以開工

有無巴打租過呢D工廈單位!?

係擔心你辛苦搵埋淨係為交租，之前有巴打提議合租可以 share salon係幾好既方向